[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "두 다항식 (A x^2 2xy + y^2 ), (B x^2 + 2xy + y^2 ) 에 대하여 (A + B ) 를 간단히 하면? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(x^2 + y^2 )",
        "choice2": "(2x^2 + 2y^2 )",
        "choice3": "(3x^2 + 3y^2 )",
        "choice4": "(2x^2 2xy + 2y^2 )",
        "choice5": "(2x^2 + 2xy + 2y^2 )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "((3+i)+(1 3i) )의 값은? (단, (i sqrt{ 1} )) [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(2 2i )",
        "choice2": "(3 2i )",
        "choice3": "(4 2i )",
        "choice4": "(3 + 2i )",
        "choice5": "(4 + 2i )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "등식 (x(x+1) + 2(x+1) x^2 + ax + b )가 (x )에 대한 항등식일 때, 두 상수 (a ), (b )에 대하여 (a b )의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "좌표평면 위의 원점 O와 두 점 A(5, 5), B(1, a)에 대하여 ( overline{OA} overline{OB} )를 만족시킬 때, 양수 (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "좌표평면 위의 두 점 A( 4, 0), B(5, 3)에 대하여 선분 AB를 2 1로 내분하는 점의 좌표가 (a, b)일 때, (a + b )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "부등식 ( |2x + 1| < 7 )의 해가 ( a < x < b )일 때, ( ab )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 12 )",
        "choice2": "( 10 )",
        "choice3": "( 8 )",
        "choice4": "( 6 )",
        "choice5": "( 4 )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "다항식 (x^4 x^2 12 ) 가 ((x a)(x + a)(x^2 + b) ) 로 인수분해될 때, 두 양수 (a, b ) 에 대하여 (a + b ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "5",
        "choice3": "6",
        "choice4": "7",
        "choice5": "8",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "이차방정식 (x^2 + 2x + k 0 )의 서로 다른 두 근을 ( alpha, beta )라 할 때, ( alpha^2 + beta^2 8 )이다. 상수 (k )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 5 )",
        "choice2": "( 4 )",
        "choice3": "( 3 )",
        "choice4": "( 2 )",
        "choice5": "( 1 )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "두 직선 (3x + 2y 5 0 ), (3x + y 1 0 )의 교점을 지나고 직선 (2x y + 4 0 )에 평행한 직선의 (y ) 절편은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "3",
        "choice3": "4",
        "choice4": "5",
        "choice5": "6",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "연립방정식 ( begin{cases} x y + 1 0 x^2 2y^2 2 0 end{cases} ) 의 해를 (x alpha ), (y beta )라 할 때, ( alpha + beta )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 5 )",
        "choice2": "( 4 )",
        "choice3": "( 3 )",
        "choice4": "( 2 )",
        "choice5": "( 1 )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "연립부등식 [ begin{cases} x^2 3x 18 leq 0 x^2 8x + 15 geq 0 end{cases} ]을 만족시키는 모든 정수 (x )의 값의 합은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "7",
        "choice2": "8",
        "choice3": "9",
        "choice4": "10",
        "choice5": "11",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "두 상수 (a, b )에 대하여 이차함수 ( y x^2 + ax + b )의 그래프가 점 ((1, 0) )에서 ( x )축과 접할 때, 이차함수 ( y x^2 + bx + a )의 그래프가 ( x )축과 만나는 두 점 사이의 거리는? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "좌표평면 위의 점 A(−3, 4)를 직선 (y x )에 대하여 대칭이동한 점을 B라 하고, 점 B를 (x )축의 방향으로 2만큼, (y )축의 방향으로 (k )만큼 평행이동한 점을 C라 하자. 세 점 A, B, C가 한 직선 위에 있을 때, 실수 (k )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 5 )",
        "choice2": "( 4 )",
        "choice3": "( 3 )",
        "choice4": "( 2 )",
        "choice5": "( 1 )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "중심이 점 ((3, 2) )이고 반지름의 길이가 ( sqrt{5} )인 원 위의 점과 직선 (2x y + 8 0 ) 사이의 거리의 최솟값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{7 sqrt{5}}{5} )",
        "choice2": "( frac{8 sqrt{5}}{5} )",
        "choice3": "( frac{9 sqrt{5}}{5} )",
        "choice4": "(2 sqrt{5} )",
        "choice5": "( frac{11 sqrt{5}}{5} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "좌표평면 위의 원점 O와 두 점 A, B를 꼭짓점으로 하는 삼각형 OAB가 있다. 선분 OA를 2 1로 외분하는 점을 P, 선분 OB를 2 1로 외분하는 점을 Q라 하자. 선분 PQ의 중점의 좌표가 (4, 5)일 때, 삼각형 OAB의 무게중심의 좌표는 (a, b)이다. (a+b )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "4",
        "choice3": "5",
        "choice4": "6",
        "choice5": "7",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "이차함수 ( y frac{1}{2}(x k)^2 )의 그래프와 직선 ( y x )가 서로 다른 두 점 A, B에서 만난다. 두 점 A, B에서 ( x )축에 내린 수선의 발을 각각 C, D라 하자. 선분 CD의 길이가 6일 때, 상수 ( k )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{7}{2} )",
        "choice2": "4",
        "choice3": "( frac{9}{2} )",
        "choice4": "5",
        "choice5": "( frac{11}{2} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "그림과 같이 좌표평면 위에 두 점 A(2,3), B( 3, 1)이 있다. 서로 다른 두 점 C와 D가 각각 x축과 직선 (y x ) 위에 있을 때, AD + CD + BC의 최솟값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( sqrt{42} )",
        "choice2": "( sqrt{43} )",
        "choice3": "(2 sqrt{11} )",
        "choice4": "(3 sqrt{5} )",
        "choice5": "( sqrt{46} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "함수 ( f(x) x^2 + 4x 3k^2 12k + 40 )의 그래프와 ( x )축이 만나는 점의 개수와, 함수 ( g(x) x^2 12x + 3k^2 36k + 96 )의 그래프와 ( x )축이 만나는 점의 개수가 서로 같도록 하는 모든 정수 ( k )의 개수는? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "11",
        "choice2": "13",
        "choice3": "15",
        "choice4": "17",
        "choice5": "19",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "좌표평면 위에 네 점 A, B, C, D가 있다. 다음은 네 점 A, B, C, D가 각각 네 변 PQ, QR, RS, SP 위에 있도록 하는 점사각형 PQRS의 한 변의 길이를 구하는 과정이다. [ ??점]",
        "point": NaN,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(4 3 sqrt{2} )",
        "choice2": "(4 4 sqrt{2} )",
        "choice3": "(4 5 sqrt{2} )",
        "choice4": "(4 6 sqrt{2} )",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "최고차항의 계수가 1인 사차다항식 (f(x) )가 다음 조건을 만족시킬 때, (f(4) )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 9 )",
        "choice2": "( 8 )",
        "choice3": "( 7 )",
        "choice4": "( 6 )",
        "choice5": "( 5 )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "그림과 같이 원 (x^2 + y^2 25 ) 위에 세 점 (A( 5, 0) ), (B(0, 5) ), (C(4, 3) ) 이 있다. 점 B를 포함하지 않는 호 AC 위에 점 P가 있을 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄷ",
        "choice3": "ㄱ, ㄴ",
        "choice4": "ㄱ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "(x )에 대한 다항식 (x^3 x^2 10x + a )가 (x 1 )로 나누어떨어질 때, 상수 (a )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 10
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "(x )에 대한 연립부등식 [ begin{cases} x 1 > 8 2x 16 leq x + a end{cases} ] 의 해가 (b < x leq 28 )일 때, 두 상수 (a, b )에 대하여 (a + b )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 21
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "(x )에 대한 이차방정식 (x^2 (k+2)x + k + 5 0 ) 이 서로 다른 두 허근을 갖도록 하는 모든 정수 (k )의 개수를 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 7
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "좌표평면 위에 두 점 (A(2t, 3) ), (B( 1, 2t) )가 있다. 선분 (AB )의 길이를 (l )이라 할 때, 실수 (t )에 대하여 (l^2 )의 최소값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 2
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "그림과 같이 원 ( x^2 + y^2 100 ) 위에 ( x )좌표가 각각 3, 7인 두 점 ( A_1, A_2 )가 있다. 점 ( B( 10, 0) )을 지나고 두 직선 ( A_1B, A_2B )에 각각 수직인 두 직선이 원과 만나는 점 중 점 ( B )가 아닌 두 점을 각각 ( C_1, C_2 )라 하자. 점 ( C_1 )의 ( y )좌표를 ( a ), 점 ( C_2 )의 ( x )좌표를 ( b )라 할 때, ( a^2 + b^2 )의 값을 구하시오. (단, 두 점 ( A_1, A_2 )는 제1사분면 위에 있다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 140
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "(x )에 대한 사차방정식 (x^4 + (2a + 1)x^3 + (3a + 2)x^2 + (a + 2)x 0 ) 의 서로 다른 실근의 개수가 3이 되도록 하는 모든 실수 (a )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 12
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "오른쪽 그림과 같이 (x )축과 직선 ( l y mx (m > 0) )에 동시에 접하는 반지름의 길이가 2인 원이 있다. (x )축과 원이 만나는 점을 (P ), 직선 (l )과 원이 만나는 점을 (Q ), 두 점 (P ), (Q )를 지나는 직선이 (y )축과 만나는 점을 (R )이라 하자. 삼각형 (ROP )의 넓이가 16일 때, (60m )의 값을 구하시오. (단, 원의 중심은 제1사분면 위에 있고, (O )는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 80
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "두 실수 (a ), (b )에 대하여 이차방정식 (x^2 + ax + b 0 )의 서로 다른 두 근은 ( alpha ), ( beta )이고, 이차방정식 (x^2 + 3ax + 3b 0 )의 서로 다른 두 근은 ( alpha + 2 ), ( beta + 2 )이다. 다음 조건을 만족시키는 자연수 (n )의 최소값을 구하시오. [4점] ( (가) alpha^n + beta^n > 0 ) ( (나) alpha^n + beta^n alpha^{n+1} + beta^{n+1} )",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 6
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "(h(2) + h(5) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 35
    }
]